<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Blog ASIR - Opiniones y Experiencias</title>
    <link>https://jturpinprof.github.io/asir-rss-blog/index.html</link>
    <description>Reflexiones de un estudiante de ASIR sobre el ciclo y el cloud computing.</description>
    <language>es-es</language>

    <item>
      <title>¿Nos vamos a la nube?</title>
      <link>https://jturpinprof.github.io/asir-rss-blog/entrada1.html</link>
      <description><![CDATA[
      <header>
    <h1>¿Nos vamos a la nube?</h1>
    <p class="meta">Publicado por Estudiante ASIR</p>
  </header>

  <article>
    <p>
      Como estudiantes de ASIR, siempre nos dicen que este ciclo nos prepara para administrar sistemas
      “modernos”. Pero he llegado a la conclusión de que nuestro currículo tiene un pequeño problema…
      <strong>vive atrapado en el pasado</strong>. Mientras el mundo IT gira cada vez más en torno a
      plataformas como AWS, Azure, Google Cloud u OCI, nosotros apenas rascamos la superficie de lo que
      significa realmente el <em>cloud computing</em>.
    </p>

    <p>
      Entiendo que necesitamos bases sólidas: redes, sistemas operativos, virtualización… pero parece que
      la nube sigue tratándose como algo opcional, cuando hoy en día es el corazón de prácticamente
      cualquier empresa. En muchas ofertas de trabajo piden experiencia o al menos familiaridad con
      servicios en la nube, pero en el temario oficial apenas se menciona de pasada.
    </p>

    <p>
      Es irónico: vamos a ser administradores de sistemas, pero los sistemas del futuro (y del presente)
      están en la nube y nosotros estamos aprendiendo como si todo fuese a quedarse <em>on-premise</em>.
      Ojalá los currículos se actualizasen de verdad, porque siento que podríamos salir mucho más
      preparados si el <strong>cloud computing</strong> formara parte real y obligatoria de nuestra
      formación en ASIR.
    </p>
  </article>

  <nav>
    <p><a href="https://jturpinprof.github.io/asir-rss-blog/index.html">← Volver al índice del blog</a></p>
  </nav>
      ]]></description>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>He descubierto AWS Academy</title>
      <link>https://jturpinprof.github.io/asir-rss-blog/entrada2.html</link>
      <description><![CDATA[
      <header>
    <h1>He descubierto AWS Academy</h1>
    <p class="meta">Publicado por Estudiante ASIR</p>
  </header>

  <article>
    <p>
      La semana pasada probé por primera vez un laboratorio de <strong>AWS Academy</strong>… y tengo que
      reconocer que me voló la cabeza. Entré pensando que no tenía ni idea de nube y que aquello iba a ser
      demasiado complicado, pero resultó ser todo lo contrario.
    </p>

    <p>
      En el laboratorio monté un <strong>Visual Studio Code Server</strong> en cuestión de minutos, usando
      recursos que nunca había tocado hasta ahora. Después desplegué una pequeña web para una cafetería, y
      lo mejor es que no tuve que instalar nada en mi portátil ni pelearme con configuraciones raras. Todo
      era cuestión de seguir pasos lógicos e ir entendiendo cómo se conectan los servicios dentro de AWS.
    </p>

    <p>
      De repente, conceptos que en clase parecían algo abstractos cobraron sentido práctico. Me dio la
      sensación de estar usando tecnología actual, de la que te piden en el mercado laboral de verdad.
      Ojalá este tipo de laboratorios formara parte oficial del módulo, porque es muy motivador aprender
      algo que ves útil desde el primer minuto.
    </p>
  </article>

  <nav>
    <p><a href="https://jturpinprof.github.io/asir-rss-blog/index.html">← Volver al índice del blog</a></p>
  </nav>
      ]]></description>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Quest tamos haciendo</title>
      <link>https://jturpinprof.github.io/asir-rss-blog/entrada3.html</link>
      <description><![CDATA[
      <header>
    <h1>Quest tamos haciendo</h1>
    <p class="meta">Publicado por Estudiante ASIR</p>
  </header>

  <article>
    <p>
      Siguiendo mi exploración por el mundo cloud, descubrí <strong>AWS Skill Builder</strong> y su curso
      gamificado <strong>AWS Cloud Quest: Cloud Foundation</strong>. Sí, es literalmente un
      <em>videojuego educativo</em>. Te creas un avatar y vas resolviendo misiones en una ciudad virtual
      utilizando servicios reales de AWS.
    </p>

    <p>
      La verdad… engancha más que muchos ejercicios tradicionales. Vas desbloqueando niveles, te explican
      conceptos mientras los aplicas y, sin darte cuenta, empiezas a entender qué es una VPC, cómo funciona
      el almacenamiento en la nube o cómo se despliega una aplicación web en un entorno cloud.
    </p>

    <p>
      Me sorprendió que aprender <strong>cloud computing</strong> pudiera ser tan interactivo y divertido.
      Si algo así se integrara en ASIR, creo que mucha más gente se animaría a seguir formándose por su
      cuenta. Para mí, <strong>AWS Quest</strong> ha sido una puerta de entrada a un aprendizaje mucho más
      práctico y dinámico sobre la nube.
    </p>
  </article>

  <nav>
    <p><a href="https://jturpinprof.github.io/asir-rss-blog/index.html">← Volver al índice del blog</a></p>
  </nav>
      ]]></description>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>

  </channel>
</rss>
